# 바닥 공사

> 223 pg

## My Solution 1 - WRONG

> 2022/01/16

```java
import java.util.*;

public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        Scanner sc = new Scanner(System.in);
        int N = sc.nextInt();
        int[] dp = new int[(Math.max(N, 2)) + 1];
        dp[1] = 1;
        dp[2] = 3;
        for (int i = 3; i <= N; i++) {
            dp[i] = dp[1] * dp[i - 1] + dp[2] * dp[i - 2] - 1;
        }
        System.out.println(dp[N]);
    }
}
```

- 조건을 잘 생각하자
- f(n) = f(1) \* f(n-1) + f(2) \* f(n-2) - 1 로 식이 구성될 것이라 생각했다.
- 위에서 -1 은 모두 세로가 되는 경우 하나만 중복된다고 생각했다.
